野味播毒咖哩炒蝙蝠「逆市熱賣」 印尼小販：節日一日售600隻！

武漢肺炎（COVID-19）疫情持續於全球各地蔓延，有專家曾指今次新型冠狀病毒的自然宿主或屬野生蝙蝠，並對人類有高度傳染性。日前廣東省立法禁濫食野味，不過蝙蝠餐在其他國家仍然暢銷，有印尼食肆指近期每日仍熱賣50至60隻「炒蝙蝠」，形容民眾愛以此補充蛋白質，不受疫情影響。

據路透社昨日（11日）報道，以咖哩烹煮的「炒蝙蝠」（Paniki）是印尼北蘇拉威西省米納哈薩的傳統菜式，深受當地人熱愛。於北蘇拉威西省托莫洪售賣炒蝙蝠的小販（Stenly Timbuleng）接受訪問時表示，蝙蝠餐至今仍然熱賣，

「新型冠狀病毒的疫情沒有影響銷情，而且十分暢銷，經常售罄。」
他續指，其店舖現時每天平均賣50至60隻蝙蝠，每逢節日更可熱賣高達600隻。

曾出版6本食譜的印尼烹飪專家William W. Wongso受訪時指，北蘇拉威西省的民眾特別喜歡吃蝙蝠，認為可補充蛋白質，他更於訪問中表明對蝙蝠的熱愛，

「我最喜歡吃蝙蝠的翅膀！」
傳統菜式夠奇異 旅客慕名而來挑戰試食

外國旅遊飲食達人Sonny Side曾於前年到訪該地，拍攝當地廚師烹煮「炒蝙蝠」（Paniki）的整個過程，並上載影片至社交媒體。過程中，當地人會先移除蝙蝠的腋下位置及頸部去除怪味，再把它洗淨切件，每次會用上約5隻蝙蝠下鑊炒起，並伴以不同配料、咖哩粉及椰奶作調味。當地人更表示愛伴飯同吃，認為十分惹味。而帶他前往該地的男子表示迄今已吃過百隻蝙蝠，明言從未因此而生病，更指味道與雞肉相似，只是口感有點不同。

自新型肺炎疫情蔓延全球後，該影片近日再引起網民熱烈討論，但由取笑此飲食傳統不文明，變成指食蝙蝠實難以接受，「太噁心！上帝創造了這麼多好食物，為何要食含有大量病毒的動物？」、「食這種食物你要自行承擔風險，無奈卻會危害他人」、「如果這些人只能留在動物園，恐怕所有動物都會成為他們的食物」。

印尼未有確診個案

截至2月11日，內地已有超過4萬4千宗確診個案，死亡人數累計逾千人；而全球有超過20個國家有感染病例，印尼則暫未有確診個案。

想試

原來本身已經有抗體

巴打全職連登仔？ 你有成3個post係熱門

印尼人食物鏈最頂層

其實唔關蝙蝠事

入嚟爲咗睇車里龜

印尼食咗蝙蝠好多年
冇見過佢哋爆冠狀病毒變種感染人類
所以問題唔係蝙蝠，係支那

冇p4實驗室就冇事

其實係咪食得多佢哋一早已經有抗體?

因為有人要掩飾開發生化武器，賴人食蝙蝠，蝙蝠要食死貓

我都係

J車厘

咖哩可以殺病毒嘛

加左辣招殺菌
根本系支那人吾識食，走去食刺身

講到咁，整隻你嘆?

印尼一單支那肺痰都無？

巴里島有四千個支那人

我就唔多信

人哋起碼會煮熟先食
相反大陸人會生食

系你老母個臭閪
吾你碌芝士臭撚

咁代表問題唔係印尼囉
如果要爆就一早爆左
點會又係支那爆呀? 你話無內幕都唔信啦

Ching支那人？芝士殺吾到菌架傻西

人地至少都識得煮熟先食呀,鬼國學人生食

以形補形
食完擁有蝙蝠🦇免疫系統
最終新型人類
FFNT
達爾文遺產

蝙蝠有幾多肉, 好似全部都係骨咁

都有肉

我有生之年一定要試吓

你知佢地點解俾人叫東亞病夫啦！

點解要定要留個頭
怕食果個唔知係蝙蝠？

點解要抹大過口

食材出問題，一鍋咖哩都能搞定，如果不行，加恆河水

中國大幅減少供應
印尼食炒價好正常

印尼喺亞洲黎講係好少cases

誰管你死光最好

係咪要搶咖哩
啲咖哩佬一啲事都無嘅

原來咁多地方食蝙蝠

差咁個病毒實驗室, 唔係印尼都係一樣

恆河水有噬菌體
根本係納米機械人

Exact7ly

睇見都冇胃口 點食得落肚

比你知到呢個秘密？唔可以留活口

樓主有能力操控輿論

P4

都話唔關蝙蝠事醒未

就算唔係生化武器
其他國家都唔會將生勾勾嘅蝙蝠同其他野生動物放埋一齊
隻病毒經過其他動物再變種就乜都死啦

營多撈麵蝙蝠味

見到個標題已經想笑

On9仔

事實證明當初點解要搞個華南海鮮市場係個度
因為可以做P4實驗室既擋箭牌

遊行唔到，集會唔到。至少要Home Office 抗爭 (每日一提，提到文宣人數足夠)

收嗲啦廢物，字都未撚識就去讀小學啦弱智仔

見到都唔開胃

吾你老母 系你老母

拉

吾你老母

你哋炒蝙蝠 起碼係熟嘅
你老母支那人當刺生食喎
洗又唔洗好似喺個煲上面飛過唔小心俾蒸氣蒸暈咗跌撚咗落個煲到毛又無抆
點同

個賣相

五毛嚟

好似好食

係因為濫用抗生素, 中國係抗生素生產大國, 同大陸市場超多垃圾衫褲一樣, 賣剩就流入市場, 睇病慣左要速度, 支那醫生配合病人一樣冇道德標準, 係咁開抗生素
蝙蝠多病毒因為佢地係識飛既哺乳類, 本身哺乳類同哺乳類相近易互相傳染, 但咁岩隻野識飛, 飛果陣會運動並提升體溫, 變相「訓練」D病毒, 死唔去就變到隻隻超級新型病毒
同樣道理, 支那個個食抗生素到變超人幫D病毒訓練抗體, 濫用抗生素到出國求醫果陣, 某D外國醫生要響報告寫明係支那人廢事比人屌佢唔按正常情況出藥

不要說： 支那人食野味得肺炎
試試說： 中共洩漏病毒

飲得多恆河水

印尼

可能印尼人食到有左蝙蝠果種抗疫能力
支那人係未食夠

有咖喱，唔驚！

咁撚樣衰都食得落

唔好再老屈隻蝙蝠

五你媽個閪,
我系五毛你系隻蝙蝠炸

大家一齊有蝠同享

因為無P4實驗室

其實都唔關蝙蝠事
同埋東南亞食咗幾千年都係咁

好撚嘔心

係囉
點解又唔見呢d地方爆發病毒

咪就係,東南亞咁撚窮成日食野味都無事,咁多年蝙蝠都係得伊波拉仲要唔係個邊爆出黎
根本係中共係實驗證拎sars黎搞到洩漏,邊有可能到而家都仲未搵到源頭

上次咪訪問個強國人
兩個人一餐都食兩千隻

行開少少啦印尼佬😎

因為印尼冇p4 實驗室

好想咬佢個頭

好得意

之前唔醒水，今次咪咪搵個野味市場做樣
點知都係蓋唔住

可能係連仔性奴之一

你知道太多了

支那人真羞家

印尼仔實測

證明係人工合成

抗生素係對細菌用,唔係病毒
雖然支那濫用抗生素令細菌變種有抗性係事實
不過同武漢肺炎無關

擺明係p4實驗室洩漏

係人都知既事, 但冇人夠膽當住支支面前講

真心想知係咩味
點解窮閪地方特別鐘意食

人地傳統小食，食左咁多年，都唔見有咩病毒，係中國人先會中，唔係人造真係無人信，依家一個中間宿主都未搵到

會唔會係醫療落後所以唔知病人死於咩病

好可愛

屌啦星, 睇到條片最尾, 碟餸個賣相都幾地獄級
睇見到想嘔